{"title": "Hỏi đáp: Bé 2.5 tháng tuổi ngủ ít, hay giật mình, lười bú", "question": "Bé trai 2,5 tháng tuổi, 5kg, 59,4cm. Khi sinh bé được 3kg. Nửa tháng nay bé đứng cân không lên lạng nào. Chiều cao và cân nặng của bé như vậy có bị xếp vào diện còi không thưa bác sĩ? Bé rất lười bú, ngày bé bú khoảng 500ml( bú bình + bú mẹ). Có loại cốm nào để kích thích cho bé bú nhiều hơn không? Bé ngủ rất ít, hầu như bé thức nguyên ngày, tầm khoảng 5-6h chiều bé mới ngủ, khi ngủ bé hay giật mình, tóc rụng, liệu đây có phải là triệu chứng thiếu vitamin D không ạ? Chân của bé không duỗi thẳng ra được, liệu sau này bé có bị khuyềnh không ạ? Cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để được khám, điều trị và tư vấn về dinh dưỡng phù hợp với tình trạng của bé. Bé độ tuổi này chưa thể duỗi thẳng chân.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-25-thang-tuoi-ngu-it-hay-giat-minh-luoi-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay vặn mình, khóc đêm", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà em được 1 tháng 14 ngày, bé gái lúc sanh được 2,4kg ở tuần 36, đến nay bé được 3,8kg, từ lúc sanh đến nay bé rất hay vặn mình, liên tục, đặc biệt có khi suốt đêm, ngủ không sâu giấc, khi vặn mình thì mặt đỏ lừ. Em có cho bé đi khám ở nhi đồng 1 và được cho là bé thiếu canxi, bác sĩ chỉ cho uống có 2 viên thuốc màu xanh gì đó mà em không thấy tên và bảo cho bé tắm nắng. Nhưng về nhà đến nay em thấy không kết quả.Khoảng 4 ngày nay bé có thêm triệu chứng gồng mình hay quấy khóc từ lúc chiều đến 10h tối, dỗ không nín chỉ đòi ngặm ti. Khi em áp tay vào bụng bé thì nghe có tiếng sôi ục ục, bụng bé có khi em thấy hơi cứng. Bé đi ngoài ngày từ 3-6 lần, phân màu vàng tươi và có hột như bông cải, bé bú mẹ hoàn toàn và sữa của em rất nhiều. Bé hay sùi bọt cua. Vậy bác sĩ cho em hỏi bé bị bệnh gì và làm thế nào để bé khỏi bệnh? Em xin chân thành cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé trong độ tuổi này vặn mình là bình thường, khi lớn hơn sẽ hết. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để xem có bị rối loạn tiêu hóa không.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-van-minh-khoc-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng 15 ngày khó ngủ", "question": "Con em hiện 3 tháng 15 ngày được 6kg (bé lúc sinh 2.6kg), bú mẹ hoàn toàn, em cho bé tắm nắng thường xuyên, uống thêm vitamin D, mẹ bé có uống Canxi. Nhưng ban ngày bé ngủ khoảng 1h là thức dậy, bé chơi nhiều, ban đêm bé khó ngủ phải tới 12h mới chịu ngủ, nhưng phải khóc rất nhiều bé mới chịu ngủ, bé ngủ đêm cũng hay dậy. Bác sĩ cho em biết nguyên nhân vì sao và cách khắc phục như thế nào? Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Trước hết, môi trường phòng ngủ phải phù hợp. Nghĩa là nhiệt độ khoảng 26 độ, thoáng, tắt hết đèn, yên tĩnh. Thứ hai, bạn cần tập cho bé phản xạ đi ngủ. Mỗi tối, đến đúng giờ là bạn cho bé tắm nhanh hoặc lau người bằng nước ấm, massage nhẹ nhàng bằng dầu massage có mùi nhẹ dịu, vô giường hát ru hoặc kể chuyện, đọc thơ. Không cần bé phải hiểu nội dung, không cần phải hay, quan trọng là bé được nghe giọng nói êm dịu, có âm điệu lên xuống. Mỗi bước bạn thực hiện trong 10 phút. Bạn có thể cho bé ôm gối ôm, hoặc nằm nghiêng trên giường và bạn ôm nhẹ bé vào lòng. Không bế bé để ru ngủ vì khi đặt xuống bé sẽ thức dậy, cần tập cho bé tự ngủ. Thứ ba, cần đảm bảo bé đủ no và mặc quần áo thoáng mát, rút mồ hôi vì đói bụng hoặc bí hơi cũng làm bé khó ngủ. Ngoài ra, khi bé không khỏe thì cũng sẽ quấy đêm, khó ngủ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-15-ngay-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé giật mình khi đi ngủ", "question": "Bé nhà em hiện tại được 5 tháng 8 ngày. Khoảng nửa tháng trở lại đây cháu đi tiểu hay rùng mình. Hôm qua cháu quấy khóc, buồn nôn. Em có xoa dầu và cho bé đi ngủ. Bé thiu thiu ngủ lại giật mình cái mở mắt ra rồi lại ngủ tiếp. Vài lần như vậy cháu mới ngủ. Đến tối qua và sáng nay cháu cũng bị như vậy. Vậy cháu có vấn đề gì không ạ? Trước đó cháu vẫn bình thường. Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-giat-minh-khi-di-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa 5in1 cho bé", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em sinh được 2kg5. Nay bé được 2 tháng rưỡi, nặng 5kg. Em dự định tuần sau cho bé chích ngừa mũi 5in1. Bác sĩ cho em hỏi bé cân nặng như thế có chích được chưa? Và sự phát triển của bé như vậy có thua kém so với các bé bình thường không ạ? Em cảm ơn bác sĩ ạ.", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng của bé có thể tiêm ngừa Quinvaxem. Bé của bạn phát triển tốt, đã bắt kịp mức tăng trưởng bình thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-5in1-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng", "question": "Chào bác sĩ. Bé của tôi sinh được 2 tháng, cháu bị thông liên thất khoảng 4mm, bác sĩ cho hỏi với bệnh tim như vậy bé có cần phải kiểm tra trước khi chích ngừa vacxin không, bé chích ngừa tại trạm y tế phường được không? Cám ơn BS.", "answer": "Chào bạn,,Tất cả các bé trước khi tiêm ngừa đều phải được khám kiểm tra sức khỏe. Riêng con bạn nên được tiêm ngừa ở bệnh viện Nhi đồng. Bạn nên gọi điện thoại hoặc lên trang web của bệnh viện để xem lịch tiêm chủng miễn phí của bệnh viện để đi cho đúng ngày. Ở bệnh viện Từ Dũ không nhận tiêm ngừa cho bé bị bệnh tim bẩm sinh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-22546/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rốn chảy dịch có mùi hôi", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em sinh ngày 27/10/2015 bé đã rụng rốn rồi nhưng đến nay rốn bé vẫn chảy dịch vàng và có mùi hôi. Bác sĩ cho em hỏi rốn bé có phải bị làm sao không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh ngay.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ron-chay-dich-co-mui-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về hiện tượng thịt thừa dưới xương cụt", "question": "Chào bác sĩ, con em hiện được 1.5 tháng tuổi, em có thấy cháu có một ít thịt thừa (bằng khoảng hạt gạo) ở dưới đốt sống cụt. Hiện tại cháu ăn uống, cử động mắt và cử động chân, tay bình thường, kết quả sàng lọc sơ sinh các chỉ số đều bình thường. Tuy nhiên, em rất lo lắng sợ chỗ thịt thừa này có khả năng phát triển khi bé lớn dần lên. Bác sĩ có thể cho em lời khuyên về triệu chứng này của bé được không ạ? Hiện tượng này liệu có ảnh hưởng gì đến dây thần kinh, tủy sống và cột sống của bé không ạ? Em cảm ơn bác sĩ nhiều ạ!", "answer": "Chào bạn,,Thịt thừa ở vùng cùng cụt có thể là biểu hiện của bệnh lý chẻ gai sống bẩm sinh. Bạn nên đưa bé đến khám ở bệnh viện Nhi đồng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-hien-tuong-thit-thua-duoi-xuong-cut/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 13 tháng bị thiếu máu quá nhiều!", "question": "Xin chào các bác sĩ! Bé nhà cháu được gần 13 tháng. Tuần vừa rồi cháu bị sốt virut nên bác sĩ khám cho bé đã chỉ định làm xét nghiệm máu, sau khi xét nghiệm thì kết quả cháu bị thiếu máu rõ nhiều, cháu xin thống kê các chỉ số như sau : HGB : 7.77 HCT : 33.7 MCV : 70.6 MCH : 16.3 MCHC : 23.0 RDW-SD : 14.6 MONO : 15.4Mong các bác sĩ xem các thông số máu trên và cho cháu xin ý kiến bé có mắc bệnh tan máu bẩm sinh không ạ? Cháu cảm ơn các bác sĩ ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa huyết học. Chỉ dựa trên một công thức máu thường quy không thể kết luận được nguyên nhân của thiếu máu.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-13-thang-bi-thieu-mau-qua-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có thể kết hợp thuốc ngừa tiêu chảy với chích ngừa nào khác nữa không", "question": "Chào Bác Sĩ! Bé của em được 2,5 tháng, em đang chuẩn bị cho bé uống thuốc ngừa tiêu chảy do rotavirut. Bác sĩ cho em hỏi là mình có thể kết hợp cho bé uống thuốc ngừa tiêu chảy với mũi tiêm phòng ngừa thêm bệnh nào khác được nữa không như ngừa viêm phổi, viêm tai giữa… do phế cầu? Hay là mình chỉ được duy nhất uống thuốc ngừa tiêu chảy thôi, còn các mũi tiêm khác thì đợi thời gian khác. Mong bác sĩ tư vấn giúp em biết, em cám ơn. Và bác sĩ cho em biết luôn gia thuốc ngừa bệnh tiêu chảy hiện nay là bao nhiêu ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé chích vắc-xin ngừa phế cầu Synflorix cùng lúc với uống vắc-xin ngừa rotavirus hoặc chích vắc-xin Quinvaxem cùng lúc với uống vắc-xin ngừa rotavirus. Sau khi uống vắc-xin ngừa rotavirus 2 tuần thì uống ngừa bại liệt.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-the-ket-hop-thuoc-ngua-tieu-chay-voi-chich-ngua-nao-khac-nua-khong/"}
